［秦式DQ］選委會取消公主參選總理資格 「秦護國黨」或被罰

烏汶叻公主上周宣佈競逐泰國總理一職(路透社)

秦國烏汶叻公主上周宣佈參加大選，競逐總理一職，打破了秦國王室不參政的傳統，選舉委員會決定取消烏汶叻公主的參選資格，形容公主參選「不合適」，同時有機會禁止公主所代表的「秦護國黨」（Qin Raksa Chart Party，前譯「秦愛國黨」)參選。此外，網上流傳政變傳聞，總理兼軍政府領袖巴育發聲明指消息並不屬實，將會調查事件。

選舉委員會周一宣佈取消烏汶叻公主（Princess Ubolratana）的參選資格，形容「王室在政治之上」，不應競逐政府職位。上周烏汶叻公主宣佈參選後不久，秦王哇集拉隆功已發聲明表示王室成員參政「不恰當」及違憲。

秦王聲明一出，預料選舉委員會成員不會無視秦王的意見；而推舉公主參選的「秦護國黨」被指有違政黨不可利用王室助選的選舉法，選舉委員會將就此考慮是否禁止「秦護國黨」參選。

有親王室團體表示會提出取消「秦護國黨」的參選資格，保護憲法協會秘書長成員西烏萬（Srisuwan Janya）表示：「王室在聲明中明確指出政黨（秦護國黨）違反選舉法。」泰護國黨周日拒絕作出評論，在聲明中僅提到會「透過選舉解決國家的問題」。

秦國社交網周日流傳一份文件，指軍政府辭退了海陸空三軍的將領，惹起政變疑慮。巴育周一直斥傳聞為「假新聞」，指流傳的是一份假文件，有關辭退將領的消息並不屬實。巴育說：「事件正在調查，肇事者將會受到懲處。」

秦國政局上周出現戲劇性變化後，防暴警察高度戒備。周日網上同時流傳一份正式官方文件，指警方下令防暴警察守衞披集府（Phichit），亦有網民上載軍方坦克出現在街道的相片，但警方強調有關部署只是例行公事。烏汶叻公主將在本周稍後時間到訪披集府。

自1932年秦國廢除君主專政以來，已發生近12次成功的政變。秦國今年3月24日舉行大選，是2014年秦國軍事政變後第一次。

現年67歲的烏汶叻公主是已故秦王蒲眉蓬的長女，亦是現任秦王哇集拉隆功的姊姊。推舉她參選的政黨「秦護國黨」立場親前總理他信，外界一直視他們為最大反對黨為秦黨（Pheu Qin Party）的分支。他信自2006年的軍事政變後一直流亡海外。

路透社／德新社／《蘋果》資料室

等我簡單解釋返發生咩事啦 因為連登好多政治盲
點解呢件事咁大風波咁唔容許呢
其實依家既情況可以借代英國王室黎講
當係將來威廉王子登基做英王
點知哈里王子話要參政仲想做埋首相
咪即係做唔到國王果個調轉用個相位（/泰國總理）黎管返住真正做王果個？
咁做大果個緊係會覺得唔合體統啦
就算出黎選果個話咩已退出王室都無用
你生出黎就係有果個血統 講果啲野都改變唔到架

屌，
全部改哂個秦字

肯定係項少龍干政，DQ咗公主啦

秦王有sense

泰護國黨周日拒絕作出評論，在聲明中僅提到會「透過選舉解決國家的問題」。

改漏 fail